[Hku] 想去建築學院迎新營嘅新生入一入嚟

利申返: 借朋友ac 開post

各位入咗hku archi/surveying/urban studies/landscape/conservation 嘅freshman
首先恭喜你哋入到嚟呢個無限chur 爆嘅世界
如果你哋想去faculty of architecture 嘅ocamp (呢個係上述所有科嘅freshman 都去得)
請聽下我呢個過過呢個ocamp 講下係做啲咩先再三思

首先reg day一去到reg faculty
幫你reg 嘅人冇乜嘢
但你去到畀錢交會費報ocamp嗰陣
你會見到四條撚樣黑住面噉啤住你收錢
佢哋話噉樣係要塑造organizing committee (oc) 認真而嚴肅嘅形象喎

好啦之後去到camp 嘅第一日
你以為你可以開心噉玩幾日？錯啦
所有人一坐低之後 嗰幾個黑面oc 就會好似步操噉黑住面行出嚟
然後有個叫主席嘅人喺度大嗌一堆廢話
目的就係嚇下你班傻閪fm
之後就會捉晒啲遲到 錯dress code 請假嘅人上台解釋
你以為講完就算？
你開口第一個字都未講得出
已經俾全世界嘅人屌晒老母啦
點解？因為原來所有人發言都要address 自己
唔address/錯一個字都會有一堆人大叫 “order"
但係啲死老鬼同啲高year address 錯
啲人即刻縮沙唔敢嘈
句嘢類似係 主席 大會 ___系 _年級 你個名
但係一開頭個主席只會好快帶過
而鬧你嘅人一定係會光速address 呢句嘢等你完全跟唔到 所以可以繼續俾佢屌
好啦玩完大龍鳳之後 佢會問你一堆問題繼續留難你
最後comment 就大鬧你一餐
搞到你好似做錯咩事殺咗佢老母噉
我當年台上勁多人俾佢搞到喊晒口
你以為得第一日有？係之後每朝都有
仲要叫埋冇上台嘅fm 一齊答問題 一齊中伏

之後唔知第幾日有個programme 叫performance
就係要你班傻閪表演一場大龍鳳畀啲畢咗業好耐嘅死老鬼睇 之後又好似上面噉俾班屎忽痕老鬼問問題同屌柒
啲老鬼一定係批評你套戲無鳩聊嘥佢時間
繼而侮辱你嘅人格同你哋組嘅關係
仲要年年都會話我哋班師兄師姐幾咁辛苦放工都要返嚟睇你哋 你哋整啲噉嘅垃圾我好失望喎
呢個批鬥大會仲要搞成10個幾鐘 唔俾班人瞓覺
一樣年年都有人俾佢哋搞喊

仲有個ocamp 啲人係唔畀稱呼呢個camp 做「ocamp」要叫 「orientation」因為覺得我哋唔係玩係認真mode 喎

聽人講surveying 以前都有類似嘅批鬥大會 但都敵唔過時代收咗皮 但呢個faculty 仍然繼續玩呢套嚟玩鳩freshman

所以各位archi surveying urban conservation landscape 嘅尖子
要去ocamp 去自己科嘅ocamp 已經好夠
因為你哋大家根本唔會有太多交集
冇乜堂會一齊上
識完啲人好快都會變hi bye fd
我直頭連有個組mate 叫乜都唔記得咗

再利申: 過過呢個垃圾camp 嘅過來人 不過借朋友ac 講

唔去會點

冇任何後果
可能會識少咗隔離科嘅人
但事實上識咗之後都唔會點見
特別係呢科啲人咁忙根本reu 都唔會得閒去
好快玩完

Urban lm

archi fac year2 留名 係有啲戇鳩不過我上年玩得幾開心 就係唔畀人瞓覺好痴線 暗瘡出晒

八個archi莊同oc 偷偷留下負皮

G持
終於有人講班垃圾

我真係恭喜你啊

利申： urban

已grad路過，利申當年冇去，聽frd講翻執身彩

終於有人開post屌柒mass orientation等d freshmen唔入去唔知頭唔知路中曬伏

點解咁講

呢四年你會過得好開心
Chur 到仆街

咁ocamp值唔值得去

樓主講到咁恐怖

作為過來人 我唔鐘意
但我有朋友過完識左一班一世嘅朋友
你話chur唔chur 值唔值
我會話過o係freshman一生人一次嘅機會
我認為大學所有事都值得give a try
自己感受鐘意與否

ocamp 點都應該去下嘅
但唔係呢個濕鳩軍訓營
好多ocamp 更好玩亦唔會有咁on9
自己科嗰啲更加應該要去唔係難識人㖭

過來人表示，O入面未必每個部份人人都鍾意，但過完成個O整體上我係無後悔join嘅。
至於過唔過就只能說Ocamp啲家野有人好鍾意有人好討厭，入到大學想試咪試，試左先知鍾唔鍾意，大學生大個啦，有啲決定自己做啦。

又係過來人
我有唔鍾意個O嘅地方
但係絕對建議人地參加

一來作為freshman去感受只係得呢一次
有啲同學因為各種原因無過到O
返嚟見到其他過咗既同學
會覺得自己miss咗一啲嘢
但第二年做coor定做oc都唔會感受得返

二來對一啲未感受過嘅人
無可能將我嘅感受強加喺人地身上
我唔鍾意唔代表人地都唔鍾意

講多少少
我入大學嗰時無咁資訊發達
唔知頭唔知路咁過咗啲orientation
但正正係乜都唔知先更能夠感受件事
而唔係乜都預先有心理準備

唔好去呀屌

乜依家仲有ASO ASAO㗎咩

根本就係因為以前科技唔發達啲嘢傳唔開去
所以mass orientation呢套濕鳩制度先流傳到咁耐
時代唔同啦 呢套再唔係人人接受到
hall culture都係噉俾人屌啦
我又聽講surveying 嗰邊就係一開始有人過完擺咗上fb 結果第二年人數銳減 最後今年冇埋呢種制度
大家對腳係最誠實嘅
冇人會鐘意畀幾百蚊出嚟俾人鬧
仲有鬧你嘅人係邊位呀
最多咪又係大你幾年
佢哋有咩人生哲理咁巴閉教到新人？

大學生係一生人得一次以fm 身份過o
但唔代表所有嘢都一定要試晒
最起碼應該有權選擇
而唔係收收埋埋昆人入嚟
呢種手段好賤格

聽講除咗surveying 呢度全部科都好chur

咁多人負皮
Archi soc班緊打手？

叫乜ocamp呀
叫orientation!
依家唔係去玩
係叫迎新

咁你講到咁一文不值
又叫freshmen唔好去
咁你有無去上莊改變呢件事？
去搞個你認為有意義既ocamp？
就算你無興趣上莊或者搞Ocamp
咁你有無去同上緊莊啲人講叫佢地改？
O-forum有無去叫佢地唔好再搞mass orientation?

既然你話隻腳最誠實
咁你應該叫多啲人去過個O
等多啲人同你一樣咁討厭呢個O
咁先有人肯出心出力去改變呢個過O方式

但如果過完O既人依然想去keep呢個方式
就証明有人覺得有value
過幾年或十幾年，O始終會變
到時究竟係依家咁，定係你想要既ocamp
時間自然會証明一切

點解我唔鐘意呢個濕鳩ocamp 就要去上莊？
我對搞ocamp 一啲興趣都冇

而且就係呢個濕鳩ocamp 吖對唔住喎係orientation 令我好撚唔鐘意呢個society 同埋architecture society嘅人
對住呢個soc 連一啲感情都冇上乜撚嘢莊？

你叫我去同上莊嘅人講 會上莊嘅人根本就係擁抱呢套文化嘅人
佢哋會聽你講想改？

仲有o forum 呢個真係笑撚死我咩
你有冇去過o forum㗎其實
根本就係呢種批鬥文化嘅延伸
而且只係上下莊同班老鬼喺度圍威喂
會去嘅freshman亦都只係想上莊嘅人
你估真係畀你講意見？
你去到又要跟人agenda 講
有啲session 要去到凌晨先講㖭喎
我有冇咁得閒等你班傻閪呀

佢其實有畀你填Google form 寫意見㖭
你不如睇下佢forum 本booklet 啦
first gathering年年都係最低幾位嚟㗎
噉佢有冇改過呀？係冇呀
嗰啲所謂suggestion 去improve直頭係拎嚟交貨㗎咋
你叫我去反映意見？你會唔會離地咗少少呀

我冇興趣令呢個ocamp 變好
亦冇興趣叫人嘥600蚊去俾人屌
我只係作為過來人
希望fm 唔好再俾大學生一生人一次點都要試下
呢啲濕鳩論述欺騙人啦

仲有你咪再用咩有人繼續搞就代表佢有價值呢啲不知所謂嘅理論嚟呃人啦
呢個我聽archi soc 班垃圾current同老鬼講唔少啦
太監呢個制度搞咗幾千年 古代夠有人推崇啦
係咪代表佢又唔應該廢除佢又有佢價值喺度呀

事實就係一年搞archi ocamp 嘅人只有十幾人 再加埋組爸媽同helper 畀盡你三十人好未？ 咪又係少數
呢班人覺得有價值就代表其他人都覺得好有價值？
唔係話少數意見就冇價值
但都要係合理同說服到其他人先得啦吓話
我睇到佢哋所謂嘅價值就係話咩archi soc 好重「情」喎 ocamp 好培養到情喎
睇見都作嘔
我睇班人相處唔見得同其他soc 嘅人有咩分別
咪又係識嘅咪識唔識咪唔撚識
好心幾廿歲人就咪撚咁姣啦

你講得啱時間會證明一切
所以時間就令surveying嘅first gathering 消失
hall culture俾人口誅筆伐 hall 越收越少人
天未收呢個ocamp 皮只係時候未到
我就負責將呢件惡行公諸於世

我睇你啲口吻同你呢啲point
同嗰班archi soc 嘅傻閪一模一樣
你有冇覺得你哋諗啲嘢好撚離地呀
不如試下諗啲新pt 說服人⁇

垃圾文化
身受其害

利申 建築學院 當年都無去到大O 應該係咁多年做過咁正確既決定

Urban 嘅尖子

archi 個系會直程成個收咗皮

同hall o班hall膠如出一轍

asao 據聞仲harsh 過aso
早執早著啦

asao 係archi 自己科嘅ocamp
aso 係archi faculty 嘅ocamp
我冇過過asao 所以唔清楚係點玩法
只係聽過過嘅人話衰過aso

睇樓主個post睇到就流撚晒馬尿
DKLM 最記得臨尾個O連通兩晚頂
講感言嘅時候成班老鬼係度FF講自己以前幾勁幾勁
每人講成廿分鐘都唔撚識收手
個O成幾十人逐個逐個係度講多謝

個O基本上你想講咩都會俾人屌
鬥晒大聲咁一個二個係度屌鳩你包裝自己
俾人屌完啲組爸組媽就會勁識做黎氹翻你
但點知啲組爸媽講翻原來呢啲野都係一早編排好晒
果下真心屌左出聲
假撚到咁你仲同我講要真誠對人

啲人生大道理老土離地到
扮晒熱血咁一定要你有夢想
又要你顧埋咩組關係
內向少少 唔想deep talk share秘密都要俾人的出黎
成個O又chur體力唔俾你訓 又精神虐待
過完真心病到仆街 搞到細O俾晒錢都唔想再去

啲所謂組mate都係臨第二年O先會冷係熟咁r你幫手
成日攞住組關係黎講到我翻黎幫手好似係義務咁
真心之後讀書都只係同翻自己科嘅人熟
大O同科嘅人一組都係得果一兩個
俾人chur到咁仲要識埋一大抽hi bye frd黎托

利申：grad埋都仲係覺得唔講唔得

睇到好撚有共鳴
記得last day 全日就用講overall comment
之後又fm 講又搞手講又組爸媽講又老鬼講
講咗十鳩幾個鐘
啲人講到自己組幾撚firm 個ocamp 幾撚有意義
啲oc 同莊又講到流撚晒馬尿噉
啲組爸媽就講點同自己組圍威喂
啲老鬼又喺度扮晒精神領袖噉講埋晒啲大道理
屌真係好撚on 9呀

好心啦做人唔好咁撚發姣啦
根本大學朋友除咗少數係識到真心朋友之外其餘都係利字當頭㗎啦
扮咩呢個soc 重情啫
咪又係莊入面自己互含互射
你估莊啲人會記得晒全faculty 啲人咩

真心大學最撚後悔係去撚咗呢個垃圾camp 好後悔冇學某啲人噉直接早走算

堆死hall 膠，莊膠最鍾意就係扮中立咁講「大學生自己諗決定玩唔玩」、「係外人誤會，其實唔試過又點知」、「當中其實係有好大得著」、「咁點解你又唔試下參與其中改變呢種文化」
喂，明明係自己問題但將個波推比fm, 仲要黎黎去去都係得呢4句，你班垃圾年年loop唔厭既咩

系會都摺埋 想去都無得去

時代轉啦

唔係有年斷咗莊都有班人搞O咩？

莊好似仲未摺同今年仲有camp
但聽講都好似survey咁轉緊型啦
係得番ASO先仲會繼續拎啲老屎忽一尾怒屌嘅概念撻落fm塊面度
時代唔撚同晒啦 fm無咁好恰架啦
OC收收皮學下野先啦

大家點睇 Surveying 嗰個 ocamp?

surveying 以前有一日有個programme 叫first gathering 就係玩呢種批鬥大會
但今年已經冇咗
所以淨低嗰個ocamp 係玩嘅居多
不過我唔係surveying 冇玩過所以唔太清楚細節

Landscape Ocamp 呢

輕鬆camp 嚟
去啦

純粹問下 如果唔報 aso 嘅話 啲人遲啲會唔會諗方法搞鳩你？

唔會
班垃圾憑咩
又唔係住hall 可以揾咩搞你

回頭是岸呀巴打

睇完 post 冇報到

有朋友話archi ocamp都係咁撚樣
利申 我的朋友不是我

First gathering真係好辛苦

巴打去咗？

有冇唔聽勸誡都走去過緊嘅巴打上嚟講下今年個鳩camp 點

話說dental同medic都好似係咁

<!--start right-->我john咗細o 點知都係咁 <!--end right-->

standing order 所剩無幾

其實有冇人試過即場屌鳩番d 老鬼？

我未見過
但有年surveying 嘅fg 係好有過

但作為fm 邊度會敢吖

去埋day2 hk orienteering 覺得好值得去 係fg辛苦少少

等你賽後報告

好似細O個hko係幾出名
哈 但唔係就摺啦咩

講真呢一套
Hall可能都啱用
學院就真係

原來噚晚就係呢個ocamp 嘅performance

各位過緊嘅fm
知唔知你哋受緊刑嗰陣
你啲組爸媽去咗邊呀

係去咗吹水同瞓覺呀

仲學人講組關係喎
根本呢個ocamp 係為咗玩你哋班傻仔㗎咋

好似斷咗asa莊 不過都有人繼續搞緊asao hko真係好正!!!!!!